先旨聲明：邊個區議員今晚夠膽去林鄭個假對話show, 今年區議會選舉將會一票不投此人

民政事務處上周五（13日）向全港區議員發邀請信，邀請區議員於周三（18日）晚上7至9時出席「對話會」，與特首與部分主要官員會面。

原來係今日

已準備mark低

全球響應「929全球集會抗赤納粹」
全世界一齊對準極權！

大家mark實邊個今晚有去
黎緊選舉一定要幫佢大大力宣傳

行動POST
［和理塞］商場攬炒篇

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

想支持某間發國難財的五金鋪,但又唔方便親自落去買水買衫? 入黎喇

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

有咩用， 一堆自動當選， 投都唔洗投

點先可以知有邊個會去

留名等抵制

去得果d都唔恨你果票架啦

唔排除有啲泛民傻西會真係去同佢表達訴求

會去嘅冇可能唔係賣港，除非你去行刺㗎姐

不過就算真係想你都要清楚林鄭就算係自殺謝罪都解決唔到件事，真係刺殺佢都冇撚用，所以係完全冇理由去

記者會影低

如果去完有料爆，有錄音聽就放過佢啦

特首林鄭月娥今晚（18日）在政府總部舉行與區議員的對話會，但所謂對話會未開始，已經重重設限，包括禁與會者帶頭盔及派傳單等，大批警員封鎖政總範圍，政總四周都有架設水馬和有警員駐守，有記者要花近40分鐘，經警察公共關係科和新聞處協調下，才能成功進入政總範圍，而對話會現場更有至少近40名警員和保安在場駐守，監視一眾區議員的一言一行。全港458名區議員中，只有98人出席。獲抽中發言的共有38位，當中5位是民主派區議員。

林鄭作開場白時，先就今日對話會的安排倉促致歉，指過去3個月香港出現示威、衝突和動亂，社會面對前所未有的衝擊，相信自己與大家的心情都是憂心、痛心、焦慮和擔心，想令香港盡快走出困局。她又指，目前最迫切的工作是遏止暴力、捍衞法治、重建社會秩序，指今日是想以真誠深入態度與不同政見的人進行直接對話，聽各階層聲音，令往後工作做得更好，令巿民的不滿和看法能直接發表。

據與會的區議員透露，出席對話會的官員除林鄭外，包括政務司司長張建宗、民政事務局局長劉江華、運房局局長陳帆、政制局局長聶德權、勞福局局長羅致光、食衞局副局長徐德義，至於出席的區議員有約98人。每名區議員只有3分鐘時間發言，主持人會先讀出被抽中的編號，然後才讓編號所代表的區議員發言，而主持人亦相當嚴格執行3分鐘的規定，現場的螢幕亦會顯示倒數計時器，時間一到，亦會有鈴聲響起，主持人即要求發言中的區議員停止。

由於大多數民主派區議員杯葛出席對話會，大部份獲抽中發言的均是建制派，對話會主持是民政事務局副局長陳積志。其中西貢區議員方國珊獲抽中發言其間，談論多項民生議題後，臨發言完結時方指：「獨立調查委員會都係需要嘅」。自由黨山頂區議員楊哲安發言時則稱，「敬佩」司局長同區議員見面，形容「香港而家係爛咗」，直指現時最擔心是社會衝突持續，林鄭「根本無機會公佈施政施報告」。

「沙田區政」丁仕元是第一個獲抽中發言的民主派沙田區議員，他在席間批評林鄭本可在100萬和200萬人上街其間，宣佈撤回送中惡法，最終卻拖至社會嚴重撕裂後才撤回，質問林鄭：「你會否再向香港巿民道歉？會唔會覺呢個責任係存在喺你個人身上？」丁又指，至今未聽到林鄭有何方法帶領香港修補撕裂，直指現時成立獨立調查委員會是社會最大公因數，但林鄭卻拒絕接受，「你（林鄭）覺唔覺自己滿手鮮血啊？」他亦邀請林鄭直接落區同沙田巿民對話，呼籲林鄭「唔好怕巿民」，並重申五大訴求、缺一不可，要求林鄭「盡快將普選畀返香港人」。

建制派灣仔區議員黃宏泰會上稱，經過今次反送中運動，明白為何先進國家有邪教法和《反蒙面法》，批評現時很多中學生「搞政治」，「但問佢哋五大訴求係乜，佢哋一個都答唔出」，又批評他們「嗌口號就叻，但其實一知半解」。他又指，政府應調查為何有外國勢力每次動員（用）幾百萬元「搞動亂」，聲稱自己亦曾見過有人參與暴動後，在麥當勞「有錢收」。黃大仙建制派區議員工聯會林文輝則指，該區議會今日只有4人出席，是因為「條氣唔順」，不滿政府一直拒聽意見。

民建聯東區區議員龔栢祥會上發言時，質問政府「點解唔清洗連儂牆？」批評連儂牆對不使用手機上網的長者產生了「洗腦」效果，力促政府應該清洗連儂牆後，派人駐守，並不准再貼出標語，「希望政府強硬啲，我支持你哋嚴正執法。」

建制派立法會議員兼區議員梁美芬發言時指，英國年輕人亦有嚴重「仇警」問題，建議特首對獨立調查委員會的訴求「唔好一句say no」，可參考2011年倫敦騷亂後，英國政府成立的「騷亂社區和受害者小組」處理的方式，「睇吓點樣可以喺第二個訴求，用一個港版英式騷亂嘅panel（小組），從制度同政策方面去做」。

「沙田區政」丘文俊是第二位獲抽中發言的民主派區議員，邱會上表明出席不是要與林鄭對話，批評林鄭的對話會做法虛偽，「唔畀人錄影，直播都唔畀，你喺度閉門造車，係好唔要得，睇到你領導嘅特區政府係太離地，同傳統出面嘅香港人落差太大。」丘又指，6月9日百萬人上街遊行至今，林鄭最大的謬誤是將學生、示威者和參與抗爭的巿民放在政府對立面，並標籤他們不是香港人。他又指，政府若要「止暴制亂」，就不能再讓警隊濫暴濫權，並要回應巿民五大訴求，「否則問題係解決唔到」。穿上「沒有暴徒只有暴政」黑衣赴會的沙田區議會趙柱幫則在會前舉起「五大訴求，缺一不可」的紙牌，但未被抽中發問。

林鄭會上回應時，只重申早前已作錄影講話回應巿民訴求，又保證起碼任內兩年多時間，會持續落區與巿民對話，並多處理地區民生議題，「呢個係我哋管治新嘅風格」。林鄭會上作總結發言後離場，民主派議員則在座位上向林鄭高呼「你滿手鮮血」、「林鄭落地獄」等，亦高叫「還政於民」、「五大訴求 缺一不可」、「放過後生仔」等訴求，但林鄭未有回應。

會上多次無視政府人員上前阻撓，在Facebook直播會議的「沙田區政」議員趙柱幫會後批評，林鄭昨日並沒有回應巿民的其餘四大訴求，建制派更力促政府要訂立《反蒙面法》，並要求警方加大武力程度鎮壓示威，他就此予以強烈譴責，認為上述做法只會令警民衝突越演越烈，將香港推向更危險境地。另一「沙田區政」議員黎梓恩亦指，建制派會上只希望「皇上」林鄭能作出「賞賜」挽救選情，令整個對話會尤如「政治騷」，「只係一班高官同建制派議員圍爐取暖」。

紅字既
特別係大字個啲
11月大家識做啦

幫推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

又玩割席